火炙三文魚個 「炙 」字點讀？？

屌唔識讀
我次次都叫火焰三文魚

隻

灸

炙

燒

膾炙人口

錯

「隻」

膾焰人口

諗起舊po有人叫焚燒三文魚

做乜野

睇第三頁

壽司轉炒底

樓豬小學畢業未

好似仲未申請報小一

This

有邊讀邊
讀火 火火三文魚壽司

緊

火緊三文魚

火月火三文魚

隻

以前做壽司呢個字每個客人都有唔同讀法

灼 焰 興

屌 咁本身真係唔識讀

火火KB😂

炙り ＝ あぶり
火炙り ＝ ひあぶり

讀開 「卓」

屌，我舊登出ge 回覆黎
估唔到會有巴打記得
多謝你

之前讀針灸個灸 比fd笑

讀夕

之前聽到有個呀姨係咁起到
「我要一份火灼三文魚......係呀火灼呀」
心諗你唔識讀都應該聽過「膾炙人口」啦
仲係咁起到灼

叫開火屬性三文魚

不嬲都係叫火焰三文魚

因為個post其實係我開
竟然可以喺到相認 好有親切感

明明讀隻 但聽好多人都讀焰 搞到自己好似讀錯好柒咁

讀「夕」。 夕陽個夕
火（直）三文魚

入黎正想講 我都試過

讀"滾"

今日去食迴轉壽司食左二百幾蚊,起身走人時發覺唔記得帶銀包,
想將d碟推比隔離,但我毒得制旁邊無人敢同我坐,我問bar台個師傳有無得欠住先,
佢叫我跟佢入廚房,要辦d 手續,咁我就跟左佢入去,點知一入到去佢推我落地下,
我好驚,我係咁走係咁走,佢拉住將我壓住係枱上面,成枱d刺身跌哂落地下,
然後佢好快手除左我條褲,蹂躪我後面,又將成個三文魚手卷塞入我個屎眼,
問我好唔好食,我求佢放我走,佢唔行, 仲話要將成個吞拿魚魚腩塞入我屎眼,
我聽到之後唔知點解就扯左,佢見到就幫我含,然後我射左係舊三文魚上面,
佢即刻推上迴轉帶比客食,我睇到之後諗返起自己食左個三文魚沙律有怪味就想嘔,

我好憤怒,一個八拾八式打佢個重要部位,然後屈B制屈A制重拳打到佢昇起,再出無式埋尾,
佢直飛三十呎遠撞穿人牆, 龍門飛身飛到盡哂都救唔到,場內哨子聲一響d人靜哂,
跟住我就等派彩, 第二場孖q 好運多多派5蚊,我拿左5蚊之後就埋單走人

針灸

灸

讀灸